頻遭境外網路攻擊 紐西蘭證交所連4天暫停交易

（法新社威靈頓28日電） 網路攻擊迫使紐西蘭證券交易所（NZX）今天連續第4天暫停交易，紐西蘭政府通訊安全局（GCSB）將協助防止網路安全受到侵害。

紐西蘭證交所在聲明中表示：「我們目前面臨連線問題，跟本週來自境外嚴重的分散式阻斷服務（DDoS）攻擊類似。」

分散式阻斷服務攻擊是藉由大量網路流量來癱瘓電腦網路系統。從25日起每天都發生類似攻擊，造成交易所暫時停止交易。

儘管紐西蘭證交所在開市前，採取額外措施維持連線，今天仍無法如期交易。

紐西蘭證交所說：「為了解決近期的網路攻擊問題，紐西蘭證交所持續與網路服務供應商Spark和政府通訊安全局等國家與國際網路安全夥伴合作。」

紐西蘭情報機關的政府通訊安全局任務，是防止境內的基礎建設受到網路攻擊。

電腦網路系統中斷發生在財報季期間，這段時間通常是紐西蘭證交所最為繁忙的時候。

紐西蘭證交所仍對這起攻擊的幕後主使者是誰三緘其口。

專家曾告訴當地媒體有以下可能：由國家在背後撐腰的入侵事件、國際駭客組織「匿名」（Anonymous）等以反資本主義為訴求的網路攻擊，或勒索贖金的犯罪組織。（譯者：陳昱婷/核稿：徐睿承）

Channel手足被捕？我一早就話......架啦！

唔洗睇都知邊個國家做

邊有人買

「由國家在背後撐腰的入侵事件」

CCP

CCCCCCCCCCCCCCCCCCCCCP

由國家在背後撐腰的入侵事件、國際駭客組織「匿名」（Anonymous）等以反資本主義為訴求的網路攻擊

個組織直接改個名做一個中國算啦

DDOS attack

Cyber war

個組織叫支那

邊有咁傻仔個trade network 駁出街